懷疑自己補習學生有讀寫障礙

最近接咗個補習，二年級補全科。自己一直有補開習，但未試過遇到呢種情況 雖然話就話補全科，但淨係溫默書都唔夠時間。講緊2個鐘都溫唔熟10個英文生字，雖然有啲字真係好難，似四年級程度，但自己已經用盡辦法幫佢記，抄寫、朗讀、講故事、畫畫，一個一個字即背即默都唔掂。落堂前假設真係串啱6個字，下堂（兩日後）都係唔記得曬，又要重新黎過。但個小朋友真係好乖，自己都有溫書，屋企人得閒都有幫佢溫。溫咗一星期，三堂6個幾鐘，仲係溫唔掂18個詞語，只係比第一堂個時好少少，但佢過兩日已經要溫 諗咗好耐係咪自己問題 又好想幫個小朋友 上網又唔係好搵到資料 有冇人有呢啲經驗 或者我仲可以點教佢

肩肩

我男朋友個名同你好似

唔係專家，幫你推下post
有冇同家長傾下？
之前睇電視好似有言語治療師幫依啲小朋友

我媽有讀寫障礙，五十幾歲先睇心理醫生
跟住好似有食提升專注力嘅藥
但聽講長期服用對健康唔好

未傾 但佢其他科又好似冇乜嘢 諗住睇多陣先

補緊有個中二全科 空氣質素健康指數記幾堂都記唔到

其實點先知係讀寫障礙定純粹佢懶/真係蠢
我幫緊個小二女仔補習 佢好似k3先係大陸黎 所以英文差都預左 有時真係淨係叫佢溫三四個vocab 佢記得一次 幾分鐘之後已經唔記得曬
問題係佢有啲好common sense嘅野都唔識 例如篇文側邊寫住Line5 line10 邊到係line7 佢真係會答唔到我 又例如我問佢3pm 係4pm之前定之後 佢又會答錯..
我唔知係我表達能力唔好 佢唔明我講咩 定係佢hea我 定真係天資問題

咁你有冇咩方法幫佢記

真係訓唔着啊 你老母

我只係覺得佢睇落好努力
有一堂係咁默係咁錯 佢自己都忍唔住喊咗
所以更加想幫佢

有時越大個先越易記到生字 好似係

1) 佢剩係英文默書成績差? 其他卷點樣?
2) 剩係英文科係咁? 中文呢? 中文默書點?
3) 英文串唔到係點串唔到? 調亂次序? 甚至bd反轉?
4) 英文讀字情況係點? 會唔會讀漏啲頭尾eg 加ed, s 嗰啲會好似完全睇唔到冇讀到咁
5) 中文讀字點? 會唔會有啲個樣似嘅字會搞錯? eg 染讀做渠
6) 個學生男定女?

搭單問：有冇可能中文有困難，不過英文冇事？

有

讀寫困難少事，有adhd先刺激

可唔可以講多啲

agger, 有個補習學生有adhd, 啲經歷真係cls

睇嚴重程度咋
我有ADHD 咪又讀埋master
有啲讀寫係連太犬都睇唔到有分別

1. 英文默書2-30分 中文默書6-70分 其他卷未知 啱啱開始補
2.其他科功課又冇咩問題
3.有啲生字串錯入面一兩個字 例如a,e,c,r 有啲就直情串咗第一個字 後面個啲亂寫咁 但例如錯咗一個生字 我叫佢抄同讀幾多次都好 講埋故事都好 反轉張紙即刻默個一個字都係錯曬
4.都係我讀一個 佢讀一個咁 唔多覺有呢啲情況
5.中文未有時間幫佢睇 上堂除咗溫英文溫書乜都做唔到
6.女仔黎 好文靜好乖
唔該絲打

講多啲咩?

中文同英文閱讀對個腦要求唔同
中文係主要圖像轉化做發音/意思
英文係拼音轉化做發意/意思
睇個腦邊方面少咁啲嘢啫
有人可以中文有事英文冇事
兩邊都衰都得

起碼有藥食
讀寫障礙大部分冇得醫
剩係可以train佢bypass個問題

由細到大都被人話我中文唔勤力英文就幾好
不過明明聽講左手寫字圖像能力唔錯

3 有冇多啲實則例子
4 唔係你讀佢讀,係想問佢自己睇完個字讀出嚟會係點

另外其實點樣教串字都有影響
香港人好鍾意a-p-p-l-e 咁教
其實係應該教佢拼音再串返出嚟

咁你係咪中文唔勤力先?
中文記字方法同英文唔同, 真係寫多啲會有幫助

左定右手dominant好似冇實則關係
你可以只係左腦更加差

3.例如cupboard會串成cupboand hamster會串成hamstre noisy串成noist 呢啲就係串錯一兩個字/撈亂次序
4.佢唔係好岀聲 我下次補習試下佢叫讀先
我試過教讀音先 叫佢斬開啲字分幾part串 拼翻個音 都係冇用

咁睇就有啲似

不過問題係, 香港政府嘅service剩係幫中文閱讀障礙
英文唔係冇, 一係國際學校嗰啲,一係去私家診所

效果一般。。。如果讀寫障礙係處理文字嘅型音意有困難，adhd(按我經驗，唔係個症本身嘅徵狀或病理)就係處理所有抽象嘅思考都有困難

講真你問我嘅話,如果咁嘅情況
與其花時間去攻啲冇可能做好嘅嘢
不如主攻listening speaking (或者加埋reading)
你用咁多時間同佢溫默書,溫完可能只係高多幾分
仲令佢更加憎英文呢科
不如練好oral listening
一來第時有用好多 (大個咗用電腦都有得check spelling)
二來嚇到佢驚英文更加得不償失

當然你要夠guts同佢父母解釋啦
仲要佢父母唔係on99覺得默書好重要先得

都係嗰句啦睇情況
ADHD 人口入U率應該多過讀寫障礙

唔該絲打

好sad嘅現實....
講到尾一個細路將來可以點,就係睇佢父母有冇錢同有冇sense
如果佢父母都係死都要逼個女溫默書嘅, 咁就真係一世

你都係避重就輕多啲獎勵佢啦
好慘架

讀寫障礙過來人

溫書係需要比起一般人兩倍到四倍既時間
成績都只不過係長期係中位數附近
就算宜家我都係會好容易同唔同文字寫既時候寫錯曬甚至讀唔到個字
文字上既記憶係會好容易混埋其他文字
英文係靠拼音根基度過合格到優異因為唔係靠記憶同視覺
所以英文既我會建議斬開每個發音節既拼音來教
等佢明白點解咁串點解咁發音
前期係會辛苦既 但熟悉左基本上撇除背書
讀寫既默書係後期靠聽力可以救到自己長期維持八十分以上

相反中文我係從來無合格過 我到宜家連中文輸入都係粵語拼音

我自己經驗就好清楚抄寫、朗讀係效果唔夠甚至會做成反效果
當時學校調轉話係我唔肯讀書
但中學從來無老師知道我做功課溫書係凌晨３點都未訓
到講左出來就話係你能力問題
呢種說話作為學生係好打擊會對學業讀書好反感

上面有巴打提到食提升專注力藥
其實係好傷身
我自己食果隻所謂提升專注力藥我唔知係唔係「聰明藥」啦
係就係溫書非常有效
但如果果排心臟本身承受力唔太好會好辛苦
唔夠訓食既話腦袋涼意強烈

你見我宜家都未訓就知乜事啦
我九點半就EXAM，午睡後溫書既５０％內容已經唔見曬

當時我屋企選擇比我係自己有興趣既遊戲同漫畫入面去讀劇情學字
尤其係經營類遊戲需要達成文字或者固定既經營條件先可以PASS
當時我小學既治療師同我父母講以遊戲既門檻比刺激性我去無自覺下克服
久而久之我都係咁樣走過來 克唔克服到我唔識得講
最少我不認為成績而言叫係克服到

中文雖然係未合格過
離開中學走入大專死讀爛讀博返U
已經可以話係唔識得寫中文
但起碼識得睇識得讀應付到日常生活

可能我個Case係未必應用到
但係我係因為讀寫障礙小學到中學比老師話過我好多難聽過話人係智障既說話，小學既同學更係借呢種事情笑自己
係覺得非常唔好受

希望幫到樓主，我都唔係咩專家
係作為過來人覺得好辛苦

自問put 嘅effort 差唔多
不過成績有倍數嘅差距

聽樓主咁講中九成
樓上講拆開拼音教我都有試過 真係work
Competition我會用鉛筆加com/pe/ti/tion咁
佢地會好記啲 因為唔mark嘅話佢地未必會明音同字關係 只會睇做一串字母 拆開佢地好記好多
不過最緊要一定係叫父母帶佢睇醫生或者搵學校幫
同埋樓主教佢嘅時候都要比足耐性 教佢地係好辛苦
樓主應該係好老師嚟 加油

先做網上評估

巴打好有愛心
好想同你瘋狂補習一路補一路做

我都補緊個小二，佢係全方位地差。我都想知點幫佢 小二都夠膽死得30幾分

姐姐幫佢報下bio ,咪ok

應該似有讀寫障礙 ，樓主我自己都有今年25 ，其實無得幫你已經盡左力 ，係睇個學生有無能力吸收，
我小學生個時比人發現有問題，到中學中4都好差 差到係B班到E班 寫d句子有d字會前後二隻倒轉 例如你我變我你
個時岩好多免費報紙出現，岩好我每日都拿份睇，有興趣就讀出來 ，就係咁到現在生活工作都唔太大影響，不過有時寫英文都會錯字

樓主做補習都咁有心
好多老師父母都無你咁有心機

你可以同家長傾下佢個情況同你嘅懷疑
可以建議佢地試下去啲NGO提供嘅服務做下評估

至於對個小朋友嘅學習黎講有障礙其實只會影響進度同其他人比較點都會有分別
所以最重要係比個學生愉快啲咁去學習增強自信心
因為佢就算做左評估係有障礙學校比加時都好
其實都可能對佢地係一個打擊
所以都會要啲時間開解下佢地或者了解一下感受

教拼音、常用字首&字尾、記憶法

咪on9 啦咁，唔係個個資質差就讀寫障礙
自己個仔英文廢都要俾你講到SEN咁

香港教育落後，就由ching你哋受哂
你啲老師先係有問題嘅人，讀寫障礙並唔係冇辦法解決，只係要俾多啲耐性同時間，which係香港大部分教畜冇嘅嘢
朗讀同抄寫係最冇效嘅解決方法，小朋友根本應該從聽說入手學語言，樓主多啲同個小朋友用英文玩遊戲同奬勵佢，應該會幫到少少手嘅

我補緊d社福機構嘅小學生1班6，7個，入面有3個adhd+讀寫障礙...想死

香港的確係好多教畜
奈何一直以黎香港教育都係精英制
要花時間慢慢教個個老師都會

1個都夠煩，絲打收幾錢一個鐘?